<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>🌾 安徽 🌺 畅游 🌳 指南 🍃</title>
  
  <subtitle>人生有梦， 梦圆徽州</subtitle>
  <link href="http://example.com/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://example.com/"/>
  <updated>2022-11-10T02:28:40.688Z</updated>
  <id>http://example.com/</id>
  
  <author>
    <name>陆陆🐧</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>来安红岭风景道</title>
    <link href="http://example.com/posts/bbc806fe.html"/>
    <id>http://example.com/posts/bbc806fe.html</id>
    <published>2022-11-10T02:27:35.000Z</published>
    <updated>2022-11-10T02:28:40.688Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>来安红岭风景道<br>来安红岭风景道主线道路有61公里，自驾在这里可以看到沿途的青山绿水、草绿花香，满满无限的绿意。慢下车轮，一路一景，欣赏将美景连成一幅流动画卷之路！<br>极目远眺，感受山峦叠嶂，聆听上何郢新四军二师兵工厂穿越时空之声，体会车冲水库的唱晚与宁静，还能闻见南山头下百年板栗林散发着醇香，看见独属于杨郢的“乡愁”。</p><p>界牌古民居<br>界牌古民居位于杨郢乡高郢村界牌组，占地面积近百亩，居民约40户。村子始建于上世纪的六七十年代，民居都以单独院落形式建造，布局合理，建筑墙体及围墙主要由当地盛产的玄武岩和泥堆砌而成，就地取材，自然天成，坚固耐用。<br>作为来安县保存最完整的古民居建筑群，界牌古民居在保留历史风貌的同时，也具有一定的观赏性和历史价值。路是石头筑的，墙是石头砌的，踏着季节的脚步探寻古村景色，或近或远，用大自然层层画笔勾勒了好一幅田园画卷。</p><p>皖东银杏古树<br>宝山村的这棵古银杏树的树龄已经有1750年了，被誉为“皖东银杏王”，平日里很多市民会在这里祈福。夏天的银杏古树，苍劲挺拔，枝叶茂密，巨影婆娑。在绿叶之间，片片如一元硬币大小的银杏叶密密麻麻，树枝错落交替，枝枝相扣，格外紧密。银杏树上挂满了喜庆的红丝带，象征着人们对美好生活的向往和期待。<br>千年银杏古树，坚守和信奉着对古佛青灯的忠诚，与世无争，千年默默相守。无论岁月交替，还是日月轮回，千年古树沐雨栉风，惊艳了时光，温柔了沧海桑田的青青岁月</p><p>屯仓湖光<br>杨郢乡志凡村高山组境内有亭名曰“三乐亭”，站在亭上可俯视屯仓湖全貌。阳光明媚之时，可见山、水、岛、亭、农田、风车，浑然一体；阴雨时节，放眼望去，只见薄雾蒙蒙，万物笼罩在一片朦胧之中，宛如人间仙境，美不胜收。<br>这里也是欣赏夕阳的一处好地方，在夕阳西下后放眼望去，近处的谷底泛着粼粼波光，晚霞和远处的风车、森林构成了一幅和谐共生的生态画面，让这里多了几分灵动，也多了几分浓浓的诗意。</p><p>银色风光<br>东自半塔西至杨郢180多公里，耸立着132座高大的风车，是安徽龙源来安风力发电场建设的华东地区最大的低速风力发电场。在北部森林、高山岗岭上放眼望去，远山近岭连绵起伏，山路或现或隐蜿蜒悠长，座座风车擎天而立，片片风叶迎风舞动，别有一番风景。</p><p>樱花谷农庄<br>来安县方家港樱花谷位于杨郢乡陡山村方家港，是一个以樱花为主题，集休闲、观光、采摘、娱乐、住宿为一体的休闲农庄。樱花谷内环境安静，面朝湖水，背靠青山，景色宜人，清晨打开窗户就能呼吸到新鲜空气。在这里居住，大人带着孩子一起观光、亲自采摘水果，近距离与大自然接触，可以享受到自然生态所带来的身心愉悦，真正让大众了解自然、回归自然，做到人与自然和谐共处。</p><p>特色农产品<br>来到杨郢，赏美景固然重要，品尝特色农产品也是必不可少的。杨郢以山地种植业和特色养殖业为主，畜牧业生产和特色农业是支柱产业，也是农民经济收入的主要来源。主要特色农产品有：志凡村的山芋、紫薯、花生；陡山村的西瓜、金银花；余庄村的山药、冬瓜、小磨麻油等；红星村的大西洋土豆、宝山村的油桃、葛根、葛根粉、草鸡、草鸡蛋；高郢村的葡萄、牛羊肉等。现已基本形成“一村一品”和“一村多品”的产业格局。<br>杨郢乡电商服务驿站是来安县优秀电商服务驿站之一，成立四年间，带动周边农副产品销售达上千万元，该电商服务驿站不仅有扶贫消费馆展示区，还有自己的生态农场——听溪湖农场，在这里，可以购买到当地最新鲜优质绿色农副产品。截至目前，全乡先后有50余户贫困户通过电商销售农副产品，实现了稳定脱贫。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;来安红岭风景道&lt;br&gt;来安红岭风景道主线道路有61公里，自驾在这里可以看到沿途的青山绿水、草绿花香，满满无限的绿意。慢下车轮，一路一景，欣赏将美景连成一幅流动画卷之路！&lt;br&gt;极目远眺，感受山峦叠嶂，聆听上何郢新四军二师兵工厂穿越时空之声，体会车冲水库的唱晚与宁静，还能闻见</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>光明市旅游攻略</title>
    <link href="http://example.com/posts/2dcc3392.html"/>
    <id>http://example.com/posts/2dcc3392.html</id>
    <published>2022-11-10T02:25:07.000Z</published>
    <updated>2022-11-10T02:28:40.689Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>明光市最新的乡村旅游精品主题线路<br>已经为您安排<br>走起！<br>     三界镇美丽乡村和红色旅游一日游<br>上午：从南洛高速出口出发→三界外梅郢→军旅小镇→南沙河风景带→凡山→午餐（返回三界高速路口龙婷阁农家乐）<br>下午：严集烈士陵园→美丽乡村金郢王曹坊组→月季园 返明</p><p>三界严集烈士陵园<br>严集烈士陵园位于三界镇，是缅怀革命先烈的丰功伟绩的地方，观看珍贵的历史文物，瞻仰烈士陵园和烈士纪念堂，学习革命先辈们的英勇事迹和革命精神，珍惜我们来之不易的美好生活。</p><p>金郢王曹坊<br>明光市三界镇碾城村金郢、王曹坊组地处尹冲水库下游，距离104国道1.5公里。这个50户的小村庄，环境整洁、民风淳朴，交通便捷，风景秀美。是城里人在闲暇之余来这里享受轻松生活的好地方。游客可以在这里寻找乡愁乡情，感受自然风景的秀丽，感受美丽乡村的巨大变化<br>军旅小镇展览馆<br>位于三界镇，以普及军事科技知识，宣传军事教育。</p><p>龙婷阁酒店<br>位于104国道与高速连接线，再向东行驶50米，龙婷阁大酒店就在这里。酒店装修整体延续了中式风格，江南小镇的些许柔情在其间也得以体现<br>石坝、涧溪、自来桥镇美丽乡村和红色旅游一日游<br>上午：从明光出发→石坝镇烈士陵园→美丽乡村陈郢→涧溪侯胡郢组→腰庄组→白沙王→午餐（明禾农庄）<br>下午：何郢→嘉山县抗日民主纪念馆→白云寺村笪子郢组 →从张自路→尹集→战备路→四号→旅游路返回明光</p><p>陈郢<br>石坝镇陈郢村始终坚持把生态、宜居、实用、便民作为首要考虑要素，同时注重保持村庄的原生态容貌，因地制宜，就地取材，充分利用废旧石器农具、木门木桩、旧轮胎等，依托池塘河道、苗木花卉等，打造富有乡村特色的文化景观和农家小院，培育立足于陈郢本土资源禀赋的特色主导产业，在人居环境整治、美丽乡村打造方面探索出新路。</p><p>涧溪镇侯胡郢组<br>侯胡郢村民组位于涧溪镇鲁山村，道路宽敞整洁，一幅幅体现农耕文化的墙画赏心悦目，家家户户房前屋后的月季、栀子花、油菜花、艾草、蚕豆苗被竹片围成一个个花园，村民悠闲地跳着广场舞，整洁美丽的村庄带给村民的喜悦。<br>腰庄观光园<br>腰庄位于县城东北面，距县城12.5公里，区域总面积8.37平方公里。腰庄的村民家前屋后的篱笆栏里花枝招展，蔬菜满园，散发着沁人的芬芳，好一派田园风光。整个腰庄在五颜六色的鲜花掩映和灿烂阳光照射下，显得格外靓丽漂亮</p><p>杨郢村何郢<br>何郢组依山傍水、绿满田园的天然条件，致力于打造绿色、生态、淳朴的山水田园风光，精心打造了菜园、竹园、花园、草坪、风景树等绿植景观，并通过河道清淤疏浚、石桥的搭建，将鱼翔浅底、小桥流水变为了现实，实现了与居民住宅相互映衬、相得益彰的效果，正如诗中所描述的“明月松间照，清泉石上流”那般清幽，以石为材建路、修桥、垒墙，并将石头文化融入壁画、器具之中，打造出石磨、石井 、石桥等景点，使何郢组传承百年的农耕文化重新换发生机，使人们又重新回到了那个男耕女织、日出而作、日落而息的淳朴农耕时代，使“竹喧归浣女、莲动下渔舟”的生活场景跃然眼前，勤劳、朴实、乐观、好客，这便是何郢特色展现出的乡土风情。</p><p>明禾农庄<br>位于自来桥镇杨港村，主要经营餐饮、垂钓、采摘、住宿等服务。<br>嘉山县抗日民主政府纪念馆<br>嘉山县抗日民主政府纪念馆建筑总面积达3840平方米，由抗日民主政府旧址和新建的纪念馆两部分组成，是国家AAA级旅游景区。作为明光市仅存的一处较为完整的革命历史旧址，该纪念馆不仅是明光市重点文物保护单位，也是爱国主义教育基地、党风廉政基地和红色旅游基地。</p><p>自来桥镇白云寺村笪子郢组<br>自来桥镇白云寺村笪子郢组，路边的树木已经开始变的青翠挺拔，旁边几处花也已悄然绽放，与池塘倒影交相辉映，为这个不起眼的小村庄平添了许多靓丽与乐趣。<br>苏巷、石坝镇美丽乡村和红色旅游一日游<br>上午：明光→跃龙岗、尿布滩→孔雀园→抹山寨→曹平→陆郢→铁山臻艾→午餐（陈郢农家乐）<br>下午：苏郢村陈郢点→石坝烈士陵园→金大坝→东贾训练基地→樱花小镇→返回明光（注：回明可选路线三条：从樱花小镇上309省道回或上104国道回或上宁洛高速回）</p><p>跃龙岗<br>跃龙岗位于安徽明光市明光街道赵府村，南倚龙庙山，背靠抹山，东傍东风湖，西濒池河，乃是明太祖朱元璋出生之地。窃考岗上有碑，刻“跃龙岗”三字，为明万历年间立，非异代，应不敢附会取咎一地；太祖之外祖杨王墓在津里山，长姊嫁津里汪清，次姊嫁明光李贞，其亲戚均在明光附近，二也；“凤志·列女传”云：太祖从父自明集徙居其里，三也；盱眙县在明朝亦为汤沐邑四也；岗旁附近为赵母后裔，世居至今，犹享受勋祖之利益，五也。由此逐证太祖降生在此岗上，可无疑矣。</p><p>抹山寺<br>抹山寺，位于明光市西北5公里，始建于元末明初，占地6000多亩，历史上属朝山礼佛，祈佛纳祥的胜地，当时寺院十分兴盛，周围百里乡村的百姓皆来此听经、烧香拜佛。抹山地里位置独特，风光秀丽，西侧是池河，南北是盛产鱼蟹的东风湖和焦城圩，整个山体南高北低，三面环水，站在山顶上举目四望，山水相连，水天一色，浑然一体，仿佛置身于扬帆远航的舰艇之上，又像一条巨龙静卧湖中。</p><p>尿布滩<br>尿布滩遗址位于安徽省明光市明光街道赵府村北4公里处，东风湖南岸。面积约500平方米，文化层厚达2米左右，文化内涵丰富。相传朱元璋于明光市赵府孕龙基出生之后，朱家于孕龙基北二里左右，珠墩处搭建窝棚暂居。其母陈氏因此常在滩上晾晒尿布，故此得名“尿布滩”，并一直沿袭至今</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;明光市最新的乡村旅游精品主题线路&lt;br&gt;已经为您安排&lt;br&gt;走起！&lt;br&gt;     三界镇美丽乡村和红色旅游一日游&lt;br&gt;上午：从南洛高速出口出发→三界外梅郢→军旅小镇→南沙河风景带→凡山→午餐（返回三界高速路口龙婷阁农家乐）&lt;br&gt;下午：严集烈士陵园→美丽乡村金郢王曹坊组</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>皖南路线规划</title>
    <link href="http://example.com/posts/6cf9926e.html"/>
    <id>http://example.com/posts/6cf9926e.html</id>
    <published>2022-11-09T13:48:30.000Z</published>
    <updated>2022-11-09T13:55:49.582Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>皖南含七市，即：黄山、池州、安庆、宣城、铜陵、芜湖、马鞍山</p><p>特色路线：<br>1.石林花海、水墨汀溪、月亮湾3日游攻略<br>Day1 第一天上午到达黄山黟县S218境内，玩【西递】和【西递石林】景区，下午离开西递景区，驱车60KM到达黄山西大门。</p><p>食宿推荐：黄山栖溪里客栈   </p><p>电话&#x2F;微信：13955972420</p><p>（西递镇，别称西溪、西川，隶属于安徽省黄山市黟县。中心位置地处东经117°38，北纬30°11，位于黟县东部，始建于北宋庆历七年（公元1047年）。素有中国古代和现代历史的衔接点、明清古民居博物馆、桃花源里人家、古民居建筑的艺术宝库等美誉。<br>地址：安徽省黄山市黟县西递镇西递村<br>门票：104元&#x2F;人）<br>（西递石林，地处西递叶村，西递镇东南部，距黟县县城12km，安徽省黄山市黟县东南部，距世界文化遗产地西递景区3km，处于西递景区和黄山风景区的交通要道上。每一层岩石形状各异，千姿百态，洞穴沟壑，星罗棋布，奇石嶙峋。每一块石头，大小不一，姿态万千，似猛虎恶兽，如人物雕像，鬼斧神工。是黟县独具特色的喀斯特地貌地质地貌自然景观。<br>地址：安徽省黄山市黟县西递镇叶村<br>门票：50元&#x2F;人）</p><p>Day2 上午从客栈离开后，前往泾县【水墨汀溪】游玩，晚上到月亮湾入住。</p><p>食宿推荐：古道山庄      </p><p>电话&#x2F;微信：18805538558<br>(泾县水墨汀溪，风景区堪称皖南最后一片原生态“天地净土”，是沉睡了千年的“水墨能量”天地和养生修身的福地。水墨汀溪以“两不厌”休闲游、“原始森林”探险游和“桃岭生态”养生游为三大主题，自然风光与传统经典“国学文化”、天地健道“寿岁文化”相契合，并打造了最酷南山“第一漂、第一飞、第一蹦、第一道、第一池、第一线、第一亭、第一石”等颇具个性化的参与项目。水墨汀溪宛若一幅上乘水墨山水画，青山绿水、林海茶园、奇花异树、怪石深潭，而四周云蒸霞蔚，溪河流淌，是不可多得的国内旅游圣地。<br>地址：安徽省宣城市泾县汀溪乡<br>门票：50元&#x2F;人)</p><p>Day3 早餐后到月亮湾漂流码头，乘坐竹筏漂流，两岸郁郁葱葱的竹林，享受天然氧吧，中餐后返程。<br>(泾县月亮湾风景区位于离安徽省宣城市泾县县城18公里处的蔡村镇大康村，驱车而至，扑面而来的是阵阵清风，夹杂着翠竹的清香；闯入眼帘的是巍巍青山，静静流淌的小河；耳旁是一片的静谧，只偶尔闻得远处传来的船工号声……泾县月亮湾，美在自然，美在自然的景观、自然的山水。景区没有门票。<br>地址：安徽省宣城市泾县蔡村镇月亮湾村<br>漂流门票：90元&#x2F;人)<br>2.探险百丈崖、秋浦河漂流、九华天池2日<br>北纬30°，有一个美丽又清幽的地方……秋浦河<br>百丈崖—被驴友称为中国最好玩的景区，一个会动的峡谷<br>九华天池—碧水如黛、感受冰河石谷的鬼斧神工<br>【秋浦河漂流】秋浦河被誉为中国最美的河流，河水澄碧如秋，两岸风景如画—有“诗之河”之美称秋浦河，漂流在两岸古树依依，绝美的自然风光，李白笔下的“水车岭、鸵鸟湾、渔梁坝”等悉数再现。</p><p>Day1 各地中午左右到达池州【九华天池】AAAA景区，然后从蟾园登上龙池后游览冰河石谷、罗汉守天门、大脚印、鸟巢、神树抱石、九连池、天河瀑布等。登顶天池大坝，可饱览湖光山色欣赏龙池碧水如黛、感受冰河石谷的鬼斧神工、秀美雄伟而秀丽的天池便出现在你眼前。游玩时间约3.5h，结束后驱车80KM到石台县城入住。</p><p>（导航设置1：九华天池<br>导航设置2：石台县<br>九华天池门票：80元&#x2F;人4A景区）<br>Day2 早餐后前往【百丈崖】景区，这里是优美的高山峡谷生态游区，还是户外拓展运动的理想佳境。在这里开始我们的百丈崖户外探险之旅。景区条件优越，大小瀑布有20多个，可体验的项目：溯溪、走钢丝、滑索、攀瀑布、走峭壁、过情人桥、过梅花桩、空中飞人等刺激好玩的项目。（游玩时间约3h）。<br>（导航设置：百丈崖风景区<br>百丈崖门票：100元&#x2F;人 4A景区<br>秋浦河漂流：80元&#x2F;人 4A景区<br>秋浦河水上乐园：138元&#x2F;人 4A景区)</p><p>九华天池风景区位于池州市郊马衙，在神奇的北纬30°线上，是国家生态旅游示范区、国家AAAA级旅游景区。<br>景区自然生态原始，景观奇特，既有峡谷、溪流、飞瀑、竹海、奇树怪石、高山平湖、冰川漂砾等自然景观，也有红色山村、水电站、茶园、古香作坊、皖南民俗馆等人文景观。幽深的树林，清新的空气，静态的巨石，动态的瀑布飞流而下，形成了“天河挂绿水”的奇观，被誉为江南的“阿里山”。<br>（人们来这里探秘冰河谜窟（巨石阵），感受大自然的神奇造化；乘天池游船荡舟高山平湖，沐浴天池圣水，让心灵得以净化；登盘龙岛猎奇中国唯一的越人后裔“矮人部落”；坐高空滑索飞跃百米大峡谷；乘皮筏，体验冰河谷冲浪流漂的惊险、刺激。  九华天池集自然景观、人文景观为一体，是旅游、度假、休闲、观光的理想境地。<br>景区地址：安徽省池州市马衙镇<br>门票：80元&#x2F;人<br>坐标：安徽省池州市石台县矶滩乡洪潡村<br>门票：100元&#x2F;人</p><p>秋浦河漂流发源于皖南深山区（森林覆盖率87%）石台县境内的秋浦河，河水澄碧如秋，两岸风景如画。唐代著名诗人李白数游秋浦，留下脍炙人口的《秋浦河十七首》，如“山鸡羞绿水，不敢照毛衣”、“千千石楠树，万万女贞林”成为秋浦河秀色的真实写照。 <br>游客进入景区可在河岸推石磨、踩水车，在水上餐厅品尝秋浦渔人竹筒饭，在沙滩上自助烘烤，在河湾里嬉水捉鱼，在古柳林中弯弓狩猎，是漂流休闲的好去处。</p><p>景区地址：安徽省石台县矶滩乡杨坑村秋浦河景区<br>漂流价格：80元&#x2F;人）<br>3.安徽天柱山 北漓江漂流 天柱山大峡谷2日游<br>畅游万亩竹海、若干瀑布、森林氧吧的天柱山大峡谷。天柱山—世界地质公园、古五岳之一的南岳、中国六大高峡平湖之一、中国十大名山之一。到北漓江漂游，徜徉在青山绿水之间，陶醉在欢歌笑语之中。<br>Day1 各地上午到达安庆潜山市，中餐后车赴【北漓江国际漂流体验中心】(竹筏体验或皮艇漂流2选1，体验时长约1小时，自费)神似九寨景似漓江！采取二人自助漂和平湖竹筏漂流两项，漂流其间穿插黄梅戏曲表演。然后前往驱车45公里前往【天柱山大峡谷】景区。</p><p>如果时间早可游览【天柱峡谷】景区（赏湖光山色、松林竹海。这里有被誉为华东地区最大的瀑布群，有通天瀑、之字瀑、游龙瀑、裙衣瀑等）游玩时间约3h。晚上住潜山县城或山上。<br>导航设置：天柱山风景区<br>天柱山门票：130元&#x2F;人（5A景区）</p><p>Day2 早餐后前往【天柱山】景区，游览国家重点风景名胜区、世界地质公园、国家AAAAA级景区、因主峰如“擎天一柱”而得名，曾被汉武帝封为“南岳”的【天柱山风景区】。天柱山是大别山东南高峰。天柱峰海拔为1489.8米，总面积为413.14平方公里。中华历史文化名山，自古就有“南岳”之名。天柱山又名皖山，安徽省简称“皖”由此而来。<br>景点地址： 安徽省安庆市潜山市天柱山路112号<br>门票：130元&#x2F;人</p><p>天柱山世界地质公园位于安徽省潜山县境内，西北襟连大别山，东南濒临长江，主峰峻拔，群峰环拱，山高水长，景色迷人。与黄山和九华山并列为安徽省三大名山。1992年被批准为国家级森林公园，2005年9月，被批准为国家地质公园。2011年获“AAAAA”旅游区称号，2011年9月18日联合国教科文组织批准天柱山成为世界地质公园。</p><p>天柱山景区的自然景观令人叹为观止。峰无不奇，石无不怪，洞无不杳，泉无不秀。“天柱一峰擎日月，洞门千仞锁云雷”，是白居易赞美天柱山的诗句；李白的“待吾还丹成 ，投迹归此地”；苏东坡的“平生爱舒州风土，欲居为终老之计”，流露出他们把天柱山选为 自己归宿的愿望，足见其迷人之处非同一般。她既有充溢阳刚之气的“擎天一柱” ，又有构成挺拔之躯的45峰；既有奇松怪石、流泉飞瀑，又有峡谷幽洞、险关古寨，还有全国第三大高山人工湖“炼丹湖”，真是目不暇接，美不胜收。竟有“五岳归来不看山，黄山归来 不看岳，天柱归来不看峰”之赞誉。<br>景区地址：安徽潜山县天柱山景区东南<br>门票：78元&#x2F;人<br>4.嶂山大峡谷、穿越龙须山、游云梯畲族3日游<br>障山大峡谷的谷水清澈透底,瀑布孪生,彩池遍布,好比108个仙女在翩翩起舞,使峡谷水更加迷人。安徽绩溪有一座山，名曰龙须山，此山多奇峰怪石，植被丰茂，瀑布流泉，云海霞光。云梯畲族乡位于皖浙交界的天目山北麓，是安徽省唯一的云梯畲族乡。龙门螺蛳湾瀑布落差约有十余米，但是水量巨大，携雷霆之势飞流而下，气势惊人。</p><p>Day1 各地中午左右到达绩溪【障山大峡谷】景区，又称“伟人峡谷”，谷中精华景点几亿年前形成天然毛主席晚年头像，栩栩如生和目前吉尼斯记录最大方岗岩巨石——百丈岩，游玩时间约2-3小时，然后前往龙川景区一带入住。<br>（龙溪客栈<br>接待能力：吃50人+住40人左右<br>周边景点：徽杭古道、家朋、皖浙天路、豺狼狗尖、饭甄尖、障山大峡谷、绩溪博物馆等<br>坐标：安徽绩溪龙须山景区停车场附近100米<br>导航终点：龙溪客栈<br>电话&#x2F;微信：18005634035）<br>Day2 早起看依青山，傍碧水，田畴漠漠的龙川，有2种游玩方案。<br>方案:1：如果是户外运动爱好者穿越华东最有个性的【龙须山】，龙须山山势峻拔，景观丰富，更有多处历史遗址遗迹，是绩溪县历史上的一处名胜。（全程穿越+游玩约5-6小时）<br>方案2：如果喜欢休闲旅游可选择【龙川】、【太极湖】、【绩溪博物馆】等景点<br>下午从【溧黄高速】转至【宁千高速】，行驶127KM，在千秋关出口下高速抵达云梯【畲族乡】，安排好住宿，晚餐品尝畲乡传统特色美食、小糟红曲酒。<br>（小糟红民宿<br>接待能力：吃60人+住40人左右<br>周边景点：夏霖、螺蛳湾、吴越古道、黑洞瀑布群、南极漂流、华东大裂谷等<br>坐标：安徽宁国市云梯畲族乡<br>导航终点：小糟红民宿<br>电话&#x2F;微信：15385309037）<br>Day3 早晨的畲族宁静、大山的里的空气清新，上午有3种游玩方案（见下），午餐后返程。<br>方案1：前往18KM处的【夏霖】景区，景区内山崖跌宕，瀑声灌耳，怪石林立，云锁幽谷。还可以体验刺激大落差漂流，游玩时间约3h。<br>方案2：自由漫步畲乡，观【畲族古民居】，然后去一脚跨两省之地【千秋关】崇山高耸，隧道幽深，地势险要，系皖浙通道、杭州门户，历来为兵家必争之地。<br>方案3：前往【龙门瀑布群】，这里有数十处原生态瀑布顺着山涧飞泻而下、气势恢宏，或穿山跃如，或倚山嬉石，或飞帘垂幕。壁立青松，朝晖映蓝天白云；山隐翠竹，暮霭藏绿海清风。</p><p>（龙川景区位于安徽省宣城市绩溪县龙川村，是胡姓聚族而局的古村落，已有一千六百余年的历史。国家5A级风景区，龙川旅游风景区人文景观与自然景观珠联璧合，浑然天成，胡氏宗祠，为江南第一祠，素有“木雕艺术博物馆”和“民族艺术殿堂”之美称， 2012年10月跻身国家5A级旅游景区。<br>坐标：绩溪县瀛洲镇龙川村<br>门票：75元<br>障山大峡谷景区地理气候特殊,是为数不多的联合国植物基因库之一，拥有43种珍稀名贵物种。峡谷中谷水清澈透底,瀑布孪生,彩池遍布,好比108个仙女在翩翩起舞,使峡谷水更加迷人。景区中的50多个景点各具特色和传奇,显现出徽州山水的特有灵性和徽文化的浓厚底蕴,其中领袖头像、百丈岩、葫芦潭、冠顶生花堪称“四绝”。大自然的神奇造化,使它成为“苏浙沪”的一座天然后花园。<br>地址：安徽省宣城市绩溪县伏岭镇水村鄣山大峡谷<br>60元&#x2F;人<br>夏霖九天银瀑位于宁国市中溪镇夏霖村。景区面积11.6平方公里。集碧峰、怪石、奇崖、深潭、飞瀑于一体，山峦叠翠、水质清澈、景色秀美、气候宜人，尤以瀑布众多，且独具特色深受广大游客青睐，被誉为“江南第一大原始瀑布群”。<br>地址：安徽省宣城市宁国市中溪镇夏林村104省道<br>门票：68元&#x2F;人）<br>5.西溪南、呈坎、阳产土楼3天自驾游<br>看遍徽州古村落，唯有西溪南不一样，她是原生态文艺村。呈坎之美，是风水之美。它应是世界上迄今发现最古老、保存最完整的八卦风水古村落之一。徽州古城，又名歙县古城，古称新安郡，是保存完好的中国四大古城之一。阳产土楼，皖南为数不多的深山土楼，而且也非传统意义的徽派建筑，特色鲜明。</p><p>Day1 各地—屯溪—呈坎<br>上午中午左右到达屯溪，前往【屯溪老街】，这里曾是徽商的聚集地，从元末明初开始，这里就商贾云集，形成非常热闹的市集。中午找个徽菜馆子品尝徽州美食。下午驱车20KM前往徽州文艺村【西溪南】，西溪南村环境优雅清静，许多画家、作家来此创作，还有些人在这里买下来老房子加以修整后，就入住这里了。游玩结束前往【呈坎八卦村】，呈坎晚上很安静，喜欢摄影的朋友可拍星轨。<br>呈坎住宿推荐：若墅堂民宿       电话&#x2F;微信：15212320959</p><p>（屯溪老街：到黄山市首先要去的肯定是屯溪老街了，屯溪老街座落在安徽省黄山市屯溪区中心地段，全长1272米。由不同年代建成的300余幢徽派建筑构成的整个街巷，呈鱼骨架形分布。因屯溪老街坐落在横江、率水和新安江三江汇流之处，所以又被称为流动的“清明上河图”，是中国保存最完整、最具有南宋和明清建筑风格的古代街市，也是中国“全国重点文物保护单位”。<br>地址：黄山屯溪市区<br>门票：免票<br>西溪南村建于晚唐，盛行于明清至五代、宋代。西溪南的吴姓是大性。村民以农业为基础，移居商业，贾复兴儒学，并因儒学而成为官吏。商人们足迹遍布扬州、南京、杭州和淮河。盐商主要职业，茶叶、木材、典当等为兼职行业。出了很多高官，可谓“满朝朱紫贵，江淮金银山”。在西溪南部古村落遗址中，当蜀祠堂、古宅亭、绿环亭、国家公园等历史悠久，文化品位和价值最高。<br>地址：安徽省黄山市徽州区Y046附近<br>门票：免费）</p><p>Day2 呈坎—徽州古城—阳产<br>上午游玩【呈坎】古村，呈坎虽然没有西递那么有名，也没有宏村那么妩媚。但呈坎之美，是风水之美，它是世界上迄今发现最古老、保存最完整的八卦风水古村落之一。<br>午餐后驾车行驶25KM前往歙县有【徽州古城】，徽州古城分内城、外廓，有东西南北4个门，游玩时间约2小时，结束后驾车1小时到达阳产土楼，夜晚看满天繁星。<br>土楼吃住推荐：兄弟农家乐       电话&#x2F;微信：18855925207</p><p>在徽州流行这样的一句话：“登黄山天下无山，游呈坎一生无坎。”很多来到黄山的游客都会在呈坎村走一走，预示自己的一生平安，吉祥。呈坎村被称为“中国风水的典范”和“中国风水第一村”，是世界迄今发现保存最古老、最神秘的八卦村，这里有神奇的过坎文化，呈坎也被誉为“人间天堂”水墨画就的乡村。<br>地址：黄山市徽州区黄山南面40公里处灵山和丰山之间<br>门票：107元&#x2F;人<br>徽州古城：又名歙县古城，古称新安郡。位于安徽黄山市歙县徽城镇，总占地面积24.7平方公里。古城始建于秦朝，自唐代以来，一直是徽郡、州、府治所在地，故县治与府治同在一座城内，形成了城套城的独特风格。徽州古城是中国三大地方学派之一的”徽学”发祥地，被誉为”东南邹鲁、礼仪之邦”。<br>坐标：黄山市歙县徽州路<br>门票：100元&#x2F;人</p><p>Day3 阳产—深渡镇—返程</p><p>早晨，在山坳中伸手触摸云海，未被污染的清新空气，在土楼建筑群中欣赏岁月的痕迹，美哉美哉，看玩土楼前往深渡镇，时间来得及乘船游玩新安江画廊。<br>深渡镇吃住推荐：平凡驿站       电话&#x2F;微信：15658105503</p><p>阳产土楼：位于皖南山区的深渡镇，是一个依山而建的山寨，房子以土楼为主，它垒土为墙，不加修饰，与山土浑然一色，粗犷豪放。土楼群是阳产村最大的特色，一座座，一排排，密密麻麻，一幢接一幢。这里由于地势高，交通不便，数百年来，山民就地取材，采周边青石铺路架桥，取红壤木材筑巢而居，形成了鳞次栉比、错落有致、质朴壮观的土楼群。</p><p>地址：黄山市歙县深渡镇阳产村<br>门票：免费</p><p>新安江山水画廊风景区：位于黄山市歙县深渡镇，全长约百里，景区以中国独特的徽文化与自然风光、古村落的结合著称。两岸生态环境呈现”高山林、中山茶、低山果、水中鱼”立体生态格局，徽派古民居点缀在青山绿水之间，素有”东方多瑙河之称”的新安江穿行而过。一年四季，景色各异，似一幅流动的山水画卷，故称之为新安江百里画廊。<br>地址：黄山市歙县深渡镇<br>门票：148元&#x2F;人</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;皖南含七市，即：黄山、池州、安庆、宣城、铜陵、芜湖、马鞍山&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特色路线：&lt;br&gt;1.石林花海、水墨汀溪、月亮湾3日游攻略&lt;br&gt;Day1 第一天上午到达黄山黟县S218境内，玩【西递】和【西递石林】景区，下午离开西递景区，驱车60KM到达黄山西大门。&lt;/p&gt;
&lt;</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Hello World</title>
    <link href="http://example.com/posts/4a17b156.html"/>
    <id>http://example.com/posts/4a17b156.html</id>
    <published>2022-11-08T05:32:37.037Z</published>
    <updated>2022-11-09T07:20:24.931Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Welcome to <a href="https://hexo.io/">Hexo</a>! This is your very first post. Check <a href="https://hexo.io/docs/">documentation</a> for more info. If you get any problems when using Hexo, you can find the answer in <a href="https://hexo.io/docs/troubleshooting.html">troubleshooting</a> or you can ask me on <a href="https://github.com/hexojs/hexo/issues">GitHub</a>.</p><h2 id="Quick-Start"><a href="#Quick-Start" class="headerlink" title="Quick Start"></a>Quick Start</h2><h3 id="Create-a-new-post"><a href="#Create-a-new-post" class="headerlink" title="Create a new post"></a>Create a new post</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ hexo new <span class="string">&quot;My New Post&quot;</span></span><br></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/writing.html">Writing</a></p><h3 id="Run-server"><a href="#Run-server" class="headerlink" title="Run server"></a>Run server</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ hexo server</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/server.html">Server</a></p><h3 id="Generate-static-files"><a href="#Generate-static-files" class="headerlink" title="Generate static files"></a>Generate static files</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ hexo generate</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/generating.html">Generating</a></p><h3 id="Deploy-to-remote-sites"><a href="#Deploy-to-remote-sites" class="headerlink" title="Deploy to remote sites"></a>Deploy to remote sites</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ hexo deploy</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/one-command-deployment.html">Deployment</a></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;Welcome to &lt;a href=&quot;https://hexo.io/&quot;&gt;Hexo&lt;/a&gt;! This is your very first post. Check &lt;a href=&quot;https://hexo.io/docs/&quot;&gt;documentation&lt;/a&gt; for</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
</feed>
